1. Разница между setTimeout() и setInterval(), в том, что первая функция отрабатывает единожды(разв что не рекурсивно), а вторая срабатывает циклично.
2. setTimeout() если передать задержку 0, она не сработает мгновенно, она станет в очередь, и выполнится следующей. Но не мгновенно, а после того как пропарсится текущий код.
3. Пока не вызван clearInterval функция остается в памяти , а так же внешние переменные, это забирает память. Если регулярный вызов функции не требуется, лучше удалять.